Ce \courscinqshort a exactement les mêmes objectifs que le \coursquatre, mais appliqués à l’étude des fluides qui se liquéfient et se vaporisent. Il se propose ainsi de répondre à deux questions :
\begin{itemize}
	\item Comment peut-on décrire le comportement d’un liquide ou d’une vapeur lorsqu’on les chauffe ou les comprime ?
	\item Comment peut-on prévoir les valeurs de $u$ et de $h$ lorsqu’on utilise de l’eau ?
\end{itemize}
Ce chapitre est incompatible avec le \coursquatre et nous devons ici oublier tout ce qui y a été appris.
